<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>News | SAGID</title>
    <link>https://erpi-ul.github.io/SAGID/category/news/</link>
      <atom:link href="https://erpi-ul.github.io/SAGID/category/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>News</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>fr-FR</language><lastBuildDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://erpi-ul.github.io/SAGID/media/icon_huefee54201d62ccde1196a534a2200366_6097_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>News</title>
      <link>https://erpi-ul.github.io/SAGID/category/news/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>👩🏻‍🏫 Nouvelle thèse lancée</title>
      <link>https://erpi-ul.github.io/SAGID/post/2023-11-20-ignacio/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://erpi-ul.github.io/SAGID/post/2023-11-20-ignacio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ignacio Castañeda-Rodríguez est un ingénieur industriel chilien diplômé de l&amp;rsquo;Université de Santiago du Chili, avec des intérêts de recherche axés sur la conception de chaînes d&amp;rsquo;approvisionnement à travers les processus et la gestion des déchets. Sa ligne de recherche se concentre sur la conception de chaînes d&amp;rsquo;approvisionnement durables grâce à l&amp;rsquo;optimisation multi-objectif, développant non seulement la dimension économique, mais aussi les aspects environnementaux, sociaux, politiques et technologiques de la durabilité. Il promeut également le développement de la production et du recyclage à l&amp;rsquo;échelle locale distribuée. Ignacio a travaillé sur différents projets de recherche liés à la conception de chaînes d&amp;rsquo;approvisionnement et au recyclage distribué.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ignacio a obtenu son diplôme de bachelier en sciences de l&amp;rsquo;ingénierie à l&amp;rsquo;Université de Santiago, et également de la même institution, il détient un diplôme de master en sciences de l&amp;rsquo;ingénierie avec une mention en génie industriel, dans le domaine de l&amp;rsquo;optimisation et de la recherche opérationnelle. Il a remporté une bourse française pour effectuer un stage de recherche à l&amp;rsquo;Université de Lorraine à Nancy (France), où il a travaillé sur le recyclage distribué au sein de l&amp;rsquo;équipe de recherche sur les processus d&amp;rsquo;innovation (ERPI) au Lorraine Fab Living Lab (LF2F). De plus, il a participé à différentes conférences internationales sur les sujets de la recherche opérationnelle et de la technologie dans des pays tels que l&amp;rsquo;Argentine, le Brésil et l&amp;rsquo;Espagne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est un jeune chercheur travailleur, responsable et engagé, doté de compétences dans des logiciels tels que Python, GAMS et MATLAB pour l&amp;rsquo;optimisation ; R, pour la statistique et l&amp;rsquo;analyse de mégadonnées ; SimaPro pour les évaluations du cycle de vie, et LaTeX pour la rédaction. Il a reçu un prix pour son engagement en tant que jeune chercheur du département d&amp;rsquo;ingénierie de l&amp;rsquo;Université de Santiago du Chili.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
