<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Actualités et événements | SAGID</title>
    <link>https://erpi-ul.github.io/SAGID/en/post/</link>
      <atom:link href="https://erpi-ul.github.io/SAGID/en/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Actualités et événements</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language>
    <image>
      <url>https://erpi-ul.github.io/SAGID/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Actualités et événements</title>
      <link>https://erpi-ul.github.io/SAGID/en/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>👩🏻‍🏫 Nouvelle thèse lancée</title>
      <link>https://erpi-ul.github.io/SAGID/en/post/2023-10-13-ziadany/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://erpi-ul.github.io/SAGID/en/post/2023-10-13-ziadany/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bienvenue à Ziadany Mayoral Solis qui a rejoint la chaire SAGID+ en tant que doctorante lundi 9 octobre.  Sa thèse, intitulée « &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Evaluation de la capacité des dépendances vertes à fournir des services écosystémiques et conception de plans de gestion privilégiant un usage durable&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; », s’intègre dans l’&lt;a href=&#34;https://erpi-ul.github.io/SAGID/SAGID/axe-1/&#34;&gt;axe 1&lt;/a&gt; et va se concentrer sur les interactions entre les pratiques humaines et les services écosystémiques rendus par les bords de route.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ziadany a une licence en ingénierie environnementale à l&amp;rsquo;UASLP, au Mexique, où elle a étudié les différents problèmes environnementaux et la manière de les aborder. Au cours de ma troisième année, elle a eu l&amp;rsquo;occasion de participer à un programme d&amp;rsquo;échange avec la France, dans la ville de Lyon, où elle a amélioré sa connaissance du français et de la culture française.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depuis sa licence, elle s’est intéressée aux sciences du sol et au maintien des écosystèmes. Elle a ainsi poursuivi ses études en réalisant un master en France. Au sein de ce cursus, elle a approfondi ses connaissances sur la relation entre le système climatique et la biosphère ainsi que sur le changement climatique. Elle est ensuite retournée au Mexique afin de travailler sur un projet de recherche dans une zone aride de sa région. Avec son équipe, elle a exploré les systèmes agricoles des bergers de chèvres afin de développer et préconiser des stratégies d&amp;rsquo;adaptation au changement climatique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elle est très heureuse de collaborer dans ce projet, car les bords de route sont des systèmes socio-écologiques complexes dont la gestion peut contribuer à la fourniture de services écosystémiques et à la préservation de l&amp;rsquo;environnement. L&amp;rsquo;une des principales raisons pour lesquelles elle a décidé de poursuivre ses études en doctorat réside dans sa volonté de contribuer à des projets de sciences appliquées, en travaillant notamment sur des stratégies d&amp;rsquo;adaptation et d&amp;rsquo;atténuation au changement climatique.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>👋 Séminaire de lancement de la chaire SAGID&#43; (09/11/2023)</title>
      <link>https://erpi-ul.github.io/SAGID/en/post/2023-09-13-lancement/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://erpi-ul.github.io/SAGID/en/post/2023-09-13-lancement/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nous avons le plaisir de vous annoncer le lancement de la chaire &amp;ldquo;Soutien aux métiers d&amp;rsquo;Accoroutiste à travers une Gestion Intégrale et Durable des dépendances vertes&amp;rdquo; (SAGID +). À travers cette chaire, nous cherchons à développer des outils et méthodes dits « clés en main » capables d’évaluer la durabilité des pratiques de gestion des bords de route, contribuer à l’évolution des comportements écoresponsables et à l’intégration du métier d’accoroutiste dans les filières de la bioéconomie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour marquer le lancement de la chaire, nous organisons un séminaire le &lt;strong&gt;jeudi 9 novembre matin&lt;/strong&gt; dans les locaux de l’entreprise Noremat (Ludres – 54), regroupant un large public (élus, acteurs de l’entretien, chercheurs, étudiants…). Nous serions ravis de vous compter parmi nous lors de cet évènement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici le programme détaillé de cette matinée:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8h30&lt;/strong&gt; : Café d&amp;rsquo;accueil &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;9h00&lt;/strong&gt; : Mot d&amp;rsquo;accueil &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;9h15&lt;/strong&gt;: Présentation de la chaire &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;9h45&lt;/strong&gt; : Présentation autour de la gestion des bords de route &lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Dépendances Routières et Transferts Hydro-Sédimentaires &amp;quot; par Romain Reulier (Université de Caen) &lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Vers une gestion plus durable des bords de route - Retour d&amp;rsquo;expériences du département des Côtes d&amp;rsquo;Armor&amp;rdquo; par Frédérique Morin (Service Entretien et Exploitation de la Route des Côtes d&amp;rsquo;Armor) &lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Allées d&amp;rsquo;arbre - Allées d&amp;rsquo;avenir&amp;rdquo; par Chantal Pradines (Association Allées Avenues) &lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11:00&lt;/strong&gt; : Groupe de travail autour des axes de la chaire &lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Workshop 1: &amp;ldquo;Premiers pas vers un outil d&amp;rsquo;aide à la décision pour la gestion des bords de route&amp;rdquo; &lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Workshop 2: &amp;ldquo;Vers une prise de décision partagée : expérimentation d&amp;rsquo;un outil pour la construction collective de scénarios de gestion des bords de route&amp;rdquo; &lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Workshop 3: &amp;ldquo;Prospective : Réflexions autour des leviers et barrières pour les futures filières de valorisation de la biomasse des bords de route&amp;rdquo; &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;12:00&lt;/strong&gt;: Pot de l&amp;rsquo;amitié &lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
